# ロボット知能をつくる
ここで言うロボット知能(Robot Intelligence)とは、実際に実空間の中で[行動するための知能](https://github.com/HondaLab/Robot-Intelligence/wiki/%E8%A1%8C%E5%8B%95%E3%81%AE%E3%81%9F%E3%82%81%E3%81%AE%E7%9F%A5%E8%83%BD)を指します。

行動のための知能なので、コンピュータの中のAIとは違い、実際にセンサーで環境情報を読み取ったり、モーターを回して動き回るロボットをつくります。

ロボット知能を実際につくる際に必要となる、いくつかの項目についてい、ここにまとめます。
大雑把に分類すると、
  * 感覚運動写像やニューラルネットワークなど理論
  * ネットワークやPythonプログラミングなどのソフトウェア
  * サーボモータやセンサーなど、電子回路
  * ラズパイを利用するためのOS(Debian)
  * ロボットの筐体を作成するためのCNC

などがあります。

主なGitLabプロジェクト
* [ニューラルネットで自律走行](https://gitlab.com/honda_lab/mouse_chainer_ssr3)：人間がロボットに知的行動を教えます．
* [2次元最適速度旋回ロボット](https://gitlab.com/honda_lab/2dovturning)：隊列走行などを創発できます．
* [スキッドステアリングロボット(SSR3)](https://gitlab.com/honda_lab/ssr3)：3Dプリンターデータ

ここはしばらくは工事中で、体系だてて、すべてがそろっているわけではありませんので、悪しからず。

詳細は[ロボット知能wiki](https://gitlab.com/honda_lab/robot-intelligence/-/wikis/home)
に記述します．


[CC BY-SA 3.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.ja)
